應亮《自由行》

有冇人睇左？

如果未睇，請務必一定切記死人冧樓仆街冚家產都睇左佢，最好揀映後談場

Push

等上映

睇多幾次，最好睇左《九月二十八日·睛》同《我還有話要説》之後入場。難得一見的真·優質華片。

Btw睇之前拎定紙巾

估唔到連登有人睇呢d片
前幾日睇咗，導演問答環節解釋得好好

釜山電影節嘅時候睇咗
撞正啱啱宣布明日大嶼
邊睇邊忍唔住流眼淚

同場，映後談質素（尤其葉七城問的那條，語帶哽咽）不比電影本身遜色。

個人認為《自由行》是暫時應亮老師最佳作品，聰明的遊離於「流亡者自傳」和「自由之鄉旅者」之間，若剛若柔的平衡很精準，從個人、家庭以至地域文化角力，到後設思考導演個人創作，最後提問觀者（不論是有沒有投身創作）對自由與創作取向的空間，整個文本結構和走向的合成在當代華語電影中非常罕見。

唯有希望各位影評大佬前輩不要以墮性思考草草放過這片，《自由行》絕不只値得從獵奇筆墨的介紹

個陣有無播埋《媽媽的口供》？

無 就咁播『自由行』
Q&A睇韓國觀眾問嘅問題都幾得意
事後都有同導演傾咗幾句 好欣賞佢願意留喺香港

戲中主角係物理流亡和爭取自由，而其實更多的是心靈的流亡和擺脫自我審查。即便是本土的香港人也很多在經歷心靈上流亡，成為異鄉人

我們（中港台也好）都是異鄉人，應亮雖然立場明確，但切入方式卻是瞹昧，這是現今三地電影都很缺乏的

你讀film㗎？
呢度好少人認真討論戲

我都想

只不過希望好野唔好浪費

推

尋晚睇果場唔爆, 身為香港人睇完果刻坐係個位度覺得好沉重

知唔知邊到有得睇《媽媽的口供》？